小心睇清楚原產地，好多嘢扮日本製（有圖）

係人都知「日本製」即係良心、高汁嘅同義詞
所以有唔少品牌就算同日本無關，都要印下日文誤導消費者，掩飾原產國幾咁臭名遠播！

早幾日去Aeon百貨，見到呢「日本製」木餐盤都幾靚，好想買，但反轉一睇ベトナム製，越南製喎！恰我唔識日文咩！

各位巴絲，見到日文字鎮定啲，認下呢啲地方
中国=チュゴク/チャイナ
泰國=タイ国
越南=ベトナム
印尼=インドネシア
柬浦寨=カンボジア
馬來西亞=マレーシア

尤其是而家好奸，唔會大大隻字中国製，而係用片仮名 チュゴク製

我同Aeon家品部嘅收銀哥仔反映，佢地即刻收起咗個牌仔，算佢地啦！

チュゴク製 = 支那製

ベトナム係越南wor

識日文根本無呢個問題

我都搵左好耐 邊撚到有cyugoku

其他都見過, チュゴク/チャイナ 就真係未見過

識自己整日用品傢私根本冇呢個問題

樓豬有講越南製啊

呢間野無乜邊樣係日本製
12蚊店仲多MIJ過佢

係呀係呀 全世界都識日文

topvalue如果日本制個label會打日本制
其實呢張圖已經可以報得海關

越南製啊識唔識日文

佢地收起咗啦

我買親都係日本制
因為都算平，d料都幾好
呢個牌子即係aeon既超值牌

我話個木餐盤係越南製喎⋯⋯

樓主咪講左係越南製囉
佢教埋其他地方嘅日文咋戇鳩

樓主寫左啦 識唔識中文呀戇鳩仔

我淨係買過涼感個D野 行個時睇其他野既牌都係越南或者泰國
巴打咁講都證明佢係有日本制先
希望aeon想做好個牌子就唔好左呃右呃

睇到越南製先睇回覆

推

報海關啦

其實睇價錢都知
呢種木盤真係日本料造嘅賣成$180以上

其實出事原因可能係因為信錯barode
454既barcode又真係日本

係，但我通常買日本製，支那製嘅會考慮一下

我係絲打

日本製應該會直接寫漢字

引用個位係巴打
BTW有無睇下其他有無標錯

Aeon living plaza $12店買過日製黑漆餐盤，$60

日本制佢會寫成一個賣點，好易分

其實咁啱我都想買一個
$60抵屌

真係有無印feel

日本製嘅一定大大隻字，唔會咁鬼鼠

我有講餐盤係越南製㗎喎⋯⋯

What if唔識

我好肯定樓主識日文，但就唔肯定你識唔識中文

個撚個幾崇拜鐘意日本 但又唔去學
真係唔知班你班人有幾鐘意

樓主講到收起係bonus咁既，報得海關嫁喎

叻啦 on99

下次報海關
商品說明條例

絲打我明妳係好心提醒
但內容的確好易令人誤會
明明你講越南製
又係咁bold大チュゴク製（中國製）
攬到d人係想搵下邊有人チュゴク製既產品
我想講扮唔係中國製，寫made in PRC仲普遍啦
チュゴク製真係未見過
Btw Aeon都係仆街 好彩絲打都好好主動提點返收銀
另外佢都出左勁多殘體字既零食
好多唔係日本製
見到都嬲

真喔。吉之島12蚊d貨仲正

無印為左賺到盡先搵蝗蟈制

做個良好市民，同海關舉報不良商戶

有㗎，但唔多，我見到的話實拎上來bin c

有少量MIJ，收納用品會多啲
我都買咗佢地個MIJ收納箱，仲平過日本城

「但反轉一睇ベトナム製，越南製喎！恰我唔識日文咩！」

但通常想買嗰啲通常唔係日製

佢地唔睇全文

有啲人鍾意日本但無語言天份學日文嘛
學外語，易學難精
唔係個個都好似巴打你咁叻

Aeon係咪藍店？

MAIDE in China?

我係曾經見過有日貨用好蠱惑嘅チュゴク製
可能喺日本見過，再見到我實影相

見咁多舖頭最老實係阿信屋，貨品全部標示原產國，就算係中國亦冇掩飾，俾消費者自行選擇買唔買

盲就去驗眼啦，冚家剷，屌你老母！！！

香港無印都係中資

大家幫手去aeon睇下有冇出蠱惑

你到底識唔識日文 人地係用チナー

シナ 打錯左

文盲唔洗咁大聲wor

Push

樓主出個教學POST, 都咁多閱讀理解揸兜嘅文盲衝入嚟柒

iphone中国製
連登仔罷買未？

你岩呀

要大聲啲比人知

支那人都未罷買

原來個label會有假

柒

有個日本包裝口罩，其實係比亞迪係中國整
利申，中過招

其實樓主唔識日文

中國製一定係寫中国製

日文裡面用漢字去表達既國家得返日本，米国（美國），英国，中国，韓国，最多亦好罕見係豪州（澳洲）

越南就一定係ベトナム

中國既片仮名係チュウゴク而唔係チュゴク

違反商品說明條例？

點解個重點會去咗樓主識唔識日文
而唔係AEON / 其他公司博大霧
就算連登仔全部識日文又點 D呀公呀婆想買日本製又要識日文先??
講多次重點係個標籤唔清晰 / 有錯

你都唔識 日本除左東海同南海之外唔會用シナ

最多都係支那そば

日本都有個地方 叫中國

係

最好買返屋企然後告鳩佢

一打唔洗找

iPhone 有邊一part 支那製？

晶片、螢幕？

Mon貼 你支那就識整

支那負責砌咋on9仔

Block 9 你老母臭閪

支那麵，正！

文盲？

樓主學好d日文啦 長音都掌握唔到好難說服人

全部錯晒重點

喺邊度買？

精神病

見你用チュゴク洗post好尷尬姐
其實你應該搵傳媒 隨便whatsapp蘋果/東方都得

尷尬

下次要報料俾老蘋

唔明有咩咁勁
用拍照翻譯APP咪得

中国制的會爆炸

重點：Aeon唔老實

你都戇撚鳩既

日本製都未必係好野

例如？

用拍照翻譯APP
唔該呢個置頂
你唔提供一個簡單方法
港豬同你背日文片假名咩

日本製就唔係呢個價

死返屋企奶你老母個臭閪啦死盲撚

大家留意返，其實日本都有個「中國地方」，但係並唔係指China，而係「日本本州島最西部地區的合稱 ... 包含現今的鳥取縣、島根縣、岡山縣、廣島縣、山口縣等5個縣」

記得試過想買日本米，個packing 同時寫住「日本國產」同「中國地方」，睇撚到R 曬頭

你柒到落地核喎

好撚叻仔喎你個傻閪

咁樣寫日本製都無違反商品說明條例？
不過政府廢嘅都唔指意佢會做野
捉黃底就老撚咁快

係咪日本既「中國」

唔自殺重刷做日本人根本無資格鍾意日本?

好撚叻呀你老母係飛田新地做雞呀

文盲都識上網

日本產嘅訳あり食物算唔算?

收起咗唔代表佢哋無違反商品說明條例
樓主去報海關啦

Goodest logic

推

チィイナ人沒有一個是無辜的

不過チィイナ野一定唔係好野

自己都會睇清楚個產地先買
其實唔識日文可以用google translate 個app
可以用相機即時翻譯

咁你記得食咖喱之前學印度文，食意粉之前學意大利文

好撚叻

幫推

係チュウゴク 唔係チュゴク

消委會: 我唔知 我睇唔到

得閒背低中國製三隻字嘅日文同韓文寫法，
真係中少好多伏。
我自己純粹細個有興趣先走去自學，
唔叻不過叫做識讀識睇基本嘢

有啲支那貨扮日韓貨賤到
用CHINA個英文讀音直接譯
支那人真係狗嚟

咁你咪好撚叻囉

但日本嘅支那そば好食

鐵律

又話大国嘅？
做乜偷偷摸摸唔敢俾人知原產地，仲要扮屠殺同胞嘅小日本！

如果你覺得唔係藍店就唔洗報海關, 咁你開post為乜
呢頭收起咗轉頭咪拎返出嚟

問下啫⋯⋯
我見NeoGuide將永旺列入觀察名單

你要唔要買返塊越南製嘅餐盤遮醜？

唔係你估咁平有日本野咩

識日文就以為自己好叻？

有啲會用design in Japan, 有啲直情係支那公司但制，仲難分

泰國係タイ唔係タイ国

完全唔洗識日文 日本做就會寫日本製/ MIJ

柒左就認啦
唔識日文寫錯唔係罪
認錯改返口又有幾閒
但死口唔認自以為自己啱哂就好撚柒

$12 店Daiso 會用Japan Quality, Designed in Japan, 等字眼，但唔會搏大霧扮日本製咁大膽

Daiso $12 都唔少平靚正日貨

香港啲商品條例真係廢到咁ingredients 唔洗寫糖鹽色素啦 直接寫tong, yim, sik so算

寫到明支那

只會買非中國製

唔識日文都無問題依家Google Translate 可以影張相就翻譯到

好似759d啫喱咁，係就係日本制，但用果d生日其實係中國山東入口嘅。

原材料確實好難避

日本制大部分野都係咁
原材料無乜真係日本

日本木製野即使係日本製，都係用中國原料
所以冇寫明原料係邊到就算啦，邊到製造都一樣

咁如果中国🇨🇳制，但原材料唔係來自中国呢？

中国制可能同日本中国地區撞名
用拼音咪分到
係為咗畀日本人分
唔係為咗外國人

有寫明國產原料就係日本料
冇寫基本上食得既係美國或者中國
唔食得既9成係中國

日本無木材？
木製傢私、家品，係咪泰國、印尼、馬來西亞製都可以？

寫得日本製，應該喺原材料採購、後期加工製作會嚴謹過完全支那製啩

同埋如果原材料都係日本，有時會寫純日本製，會有小小分別

叻啦

有又點?
大部分人用日本貨只係信仰，我用一蚊就做到用十蚊的效果，點解我要用十蚊成本?
又有幾多人肯比貴十倍買外表冇分別既野

真，都唔知開post 做乜

搵城市名都有 例如：
Tsingtao

基本上寫Designed by Japan啫係伏
好人好姐洗咩寫𠵱句

畀你屈咗機

Sam Hui囉！
另外有啲四洲代理嘅百力滋，成盒日文扮日本貨，盒底好細行字係Shanghai，連China都唔敢寫

盲撚

AEON都咁樣

請問邊到有得download盲人版連登

薄扶林
心光學校？

認真一問，會唔會係日本個中國？
即係之前有新聞話“中國銀行唔係中國果間” 果個

全世界識日文呀 屌你老母臭閪

你老母你係咪唔撚識字呀

搵撚返你對閪眼出嚟睇內文先啦

我相信喺香港行入呢啲鋪頭買日文字貨品都唔柒信真係日本製，係你條柒頭先咁撚認真

我諗真日本製嘅嘢，會光明正大啲
日本中国產唔會太多啩？
要外銷又唔想降呢，點都用返Made in Japan

佢識日文好叻叻

係就係，唔係就唔係
百貨公司要老實囉！

生產地係邊唔係咩大問題
咩公司生產/管理先係問題

made in Japan
販売者：中国共産芯株式会社

made in China
販売者：MUJI株式会社

咁你買邊個?

華為手機 made in usa
apple 電話 made in china
你又買邊部?

濕晒，係女都想比你插

咁都得！不如佢用阿拉伯文寫DLLM

傻西

絲打好波

チュゴク可以係指日本四國喎

周圍唔識日文嗰班真係會覺得唔係支那出，利申識睇

唔該日田

晒*

睇晒人講咩先
人地有講